{"id":3522,"date":"2015-07-16T14:51:41","date_gmt":"2015-07-16T12:51:41","guid":{"rendered":"http:\/\/ilmosaicodanza.com\/?p=3522"},"modified":"2020-09-16T21:35:53","modified_gmt":"2020-09-16T19:35:53","slug":"flamenco","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/flamenco\/","title":{"rendered":"Flamenco"},"content":{"rendered":"<h2 style=\"text-align: left;\">Creativit\u00e0, espressivit\u00e0 e musicalit\u00e0 al cuore dell&#8217;Andalusia<\/h2>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/AGUQjv8Vs7g\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p>I nostri\u00a0<strong>corsi di Flamenco a Milano<\/strong> si tengono\u00a0per i livelli dal principiante al professionista tutti i giorni, dal luned\u00ec al gioved\u00ec compresi e il sabato: <a title=\"sede corso di flamenco \" href=\"https:\/\/www.google.it\/maps\/place\/Scuola+di+Danza+Il+Mosaico+Danza+asd\/@45.489824,9.216068,17z\/data=!3m1!4b1!4m5!1m2!2m1!1sscuola+di+danza+milano!3m1!1s0x4786c41834c03a77:0x45eba61917663a41\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Via Passeroni 6 (MM3 Porta Romana) Milano<\/a><br \/>Sede delle lezioni del venerd\u00ec: <a title=\"sede corso di flamenco\" href=\"https:\/\/www.google.it\/maps\/place\/Scuola+di+Danza+Il+Mosaico+Danza+asd\/@45.489824,9.216068,17z\/data=!3m1!4b1!4m5!1m2!2m1!1sscuola+di+danza+milano!3m1!1s0x4786c41834c03a77:0x45eba61917663a41\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Via Pomezia 12 (MM1 e 2 Loreto) Milano<\/a><\/p>\n<p>Corsi per principianti e principianti\/intermedi:<\/p>\n<p>Sede Porta Romana<br \/>Luned\u00ec 18.30-19.55<br \/>Marted\u00ec 20.00-21.25<br \/>Mercoled\u00ec 17.30-18.55<br \/>Gioved\u00ec 18.30-19.55<br \/>Gioved\u00ec 21.30-23.00<br \/>Sabato 12.30-13.55<\/p>\n<p>Sede Loreto<br \/>Marted\u00ec 13.00-14.25<\/p>\n<p>Corsi per intermedi<br \/>Sede Porta Romana<br \/>Luned\u00ec 17.00-18.25<br \/>Marted\u00ec 18.30-19.55<br \/>Mercoled\u00ec 20.45-22.55\u00a0<br \/>Gioved\u00ec 20.00-21.25<br \/>Sabato 14.00-15.25<br \/>Sabato 17.00-18.00<\/p>\n<p>Sede Loreto<br \/>Marted\u00ec 11.30-13.00<br \/>Venerd\u00ec 11.30-13.00<\/p>\n<p>Corsi per avanzati<br \/>Sede Porta Romana<br \/>Luned\u00ec 17.00-18.25<br \/>Luned\u00ec 20.00-22.30<br \/>Marted\u00ec 21.30-22.55<br \/>Mercoled\u00ec 19-21.25<br \/>Sabato 15.30-18.00<\/p>\n<p>Sede Loreto<br \/>Marted\u00ec 10.00-11.30<br \/>Venerd\u00ec 10.00-11.30<\/p>\n<p>Studiare baile nei\u00a0<strong>corsi di Flamenco a Milano<\/strong> (visita anche il sito specifico dedicato www.flamencomilano.it) non significa imparare quattro movimenti e due ritmi, ma implica l&#8217;affacciarsi ad un mondo, che va rispettato nella sua essenza.<\/p>\n<p>Il flamenco \u00e8 una cultura complessa e profonda. Esplorarla a fondo richiede una vita intera, e non basta. Per chi studia questa forma d&#8217;arte \u00e8 importante sapere che si tratta di un universo da\u00a0 esplorare e da capire.<\/p>\n<p>Le lezioni\u00a0del Mosaico Danza asd\u00a0comprendono uno speciale lavoro corporeo di preparazione (workout), esercizi tecnici di movimento e ritmica, lo studio di una coreografia creata secondo i bisogni, le capacit\u00e0 ed i gusti di ogni gruppo,\u00a0che viene\u00a0rappresentata in teatro a fine giugno\u00a0con l\u2019accompagnamento di\u00a06 musicisti dal vivo. In ogni classe \u00e8 prevista\u00a0una parte\u00a0dedicata alla teoria del flamenco e alla sensibilizzazione all\u2019ascolto, in collaborazione con musicisti dal vivo, ed un lavoro di teatralizzazione, espressivit\u00e0 e presenza scenica (Body work).<\/p>\n<div id=\"attachment_4755\" style=\"width: 278px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"http:\/\/mosaico-com.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2015\/07\/tagcloud-flamenco.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-0\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-4755\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-4755\" src=\"http:\/\/mosaico-com.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2015\/07\/tagcloud-flamenco.jpg\" alt=\"Tag cloud flamenca\" width=\"268\" height=\"520\" srcset=\"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2015\/07\/tagcloud-flamenco.jpg 268w, https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2015\/07\/tagcloud-flamenco-155x300.jpg 155w\" sizes=\"(max-width: 268px) 100vw, 268px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-4755\" class=\"wp-caption-text\">Tag cloud flamenca<\/p><\/div>\n<p>I corsi di Flamenco a Milano sono sempre tenuti dall\u2019instancabile Sabina Todaro secondo una particolarissima ed unica pedagogia, con l\u2019accompagnamento alla chitarra di Antonio Porro, di Francesco Perrotta alle percussioni e sensibilizzazione al ritmo, e con la collaborazione del meraviglioso cantaor Jeromo Segura, che viene appositamente dalla Spagna.<\/p>\n<p>Nell\u2019intento di dare di questa forma d&#8217;arte la panoramica pi\u00f9 ampia possibile, Il Mosaico Danza asd offre corsi e stages di Giocoflamenco per bambini, di Baile flamenco, di guida all\u2019improvvisazione e al montaggio coreografico, di teoria, di ritmica, zapateo e palmas, di lingua spagnola, di Sevillanas.<br \/>E\u2019 possibile fare una lezione di prova in qualunque momento dell\u2019anno, anche a corsi iniziati, prenotandosi in segreteria, tenendo sempre presente che il lavoro coreografico diviene via via pi\u00f9 complesso.<\/p>\n<p>Strumento per tutti gli iscritti ai corsi (d\u2019obbligo per chiunque ami il flamenco e segua i <strong>corsi di flamenco a Milano<\/strong>) \u00e8 la visita al nostro portale tematico\u00a0www.mosaicoflamenco.com in continuo aggiornamento!<\/p>\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Creativit\u00e0, espressivit\u00e0 e musicalit\u00e0 al cuore dell&#8217;Andalusia I nostri\u00a0corsi di Flamenco a Milano si tengono\u00a0per i livelli dal principiante al professionista tutti i giorni, dal luned\u00ec al gioved\u00ec compresi e il sabato: Via Passeroni&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":3764,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[102],"tags":[51,48,14,50,13,10,12,11,9,63],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3522"}],"collection":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3522"}],"version-history":[{"count":47,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3522\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6176,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3522\/revisions\/6176"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3764"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3522"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3522"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3522"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}