{"id":4233,"date":"2016-05-11T13:46:19","date_gmt":"2016-05-11T11:46:19","guid":{"rendered":"http:\/\/ilmosaicodanza.com\/?p=4233"},"modified":"2018-02-11T17:05:47","modified_gmt":"2018-02-11T16:05:47","slug":"salsa-loreto-milano","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/salsa-loreto-milano\/","title":{"rendered":"Salsa Loreto Milano"},"content":{"rendered":"<h2>Salsa Loreto Milano<\/h2>\n<div id=\"attachment_4656\" style=\"width: 409px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"http:\/\/mosaico-com.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2016\/09\/Gaetano-1-e1475262021526.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-0\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-4656\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-4656\" src=\"http:\/\/mosaico-com.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2016\/09\/Gaetano-1-e1475262021526.jpg\" alt=\"Foto di ballerini di Salsa\" width=\"399\" height=\"270\" srcset=\"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2016\/09\/Gaetano-1-e1475262021526.jpg 399w, https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2016\/09\/Gaetano-1-e1475262021526-300x203.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 399px) 100vw, 399px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-4656\" class=\"wp-caption-text\">Ballare Salsa<\/p><\/div>\n<p><strong>Salsa Loreto Milano<\/strong> \u00e8 il corso di salsa proposto da Il Mosaico Danza asd\u00a0per i residenti in zona che desiderano imparare a ballare questo fantastico ballo caraibico o semplicemente vogliono perfezionare la loro tecnica. Con il corso di <strong>Salsa Loreto Milano\u00a0<\/strong>avrete la possibilit\u00e0 di muovere i primi passi o imparare coreografie via via pi\u00f9 complesse immersi nel coinvolgente ritmo del Caribe. Il grande pregio di questo ballo \u00e8 quello di essere molto coinvolgente perch\u00e9 \u00e8 un vero e proprio inno alla vita, che trasporta immediatamente tutti in un\u2019atmosfera di festa.<\/p>\n<p>Vieni a fare una lezione di prova gratuita prenotandoti in segreteria!<\/p>\n<h3>Principianti<\/h3>\n<p>Marted\u00ec 20.00-21.00 Salsa Cubana Base<br \/>\nMarted\u00ec 21.00-21.45 Gestualit\u00e0 femminile<br \/>\nMarted\u00ec 21.00-21.45 Gestualit\u00e0 maschile<br \/>\nMercoled\u00ec 21.30-22.30 Salsa Cubana Base<br \/>\nGioved\u00ec 21.00-22.00 Salsa in Linea Base (Nuovo dall\u20198 febbraio)<\/p>\n<h3><a title=\"\" href=\"http:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2015\/07\/MG_0676.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-bGlnaHRib3gtMQ==\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\"><img loading=\"lazy\" class=\" wp-image-5069 alignright\" src=\"http:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2015\/07\/MG_0676.jpg\" sizes=\"(max-width: 494px) 100vw, 494px\" srcset=\"http:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2015\/07\/MG_0676.jpg 1240w, http:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2015\/07\/MG_0676-300x200.jpg 300w, http:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2015\/07\/MG_0676-768x512.jpg 768w, http:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2015\/07\/MG_0676-1024x683.jpg 1024w, http:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2015\/07\/MG_0676-600x400.jpg 600w\" alt=\"\" width=\"494\" height=\"330\" \/><\/a>Intermedio e Avanzati<\/h3>\n<p>Luned\u00ec 21.30-22.30\u00a0Salsa portoricana<br \/>\nMarted\u00ec 21.45-22.45 Salsa Cubana Intermedio<br \/>\nMercoled\u00ec 20.30-21.30 Salsa Cubana Intermedio<\/p>\n<h3>Salsa in zona Porta Romana<\/h3>\n<p>Principianti:\u00a0mercoled\u00ec \u00a020.30-21.30 con Gaetano Sciretta<br \/>\n<a href=\"http:\/\/mosaico-com.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2015\/08\/saggio-latino-americano.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-2\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img loading=\"lazy\" class=\"wp-image-3649 alignleft\" src=\"http:\/\/mosaico-com.milangotan.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2015\/08\/saggio-latino-americano.jpg\" alt=\"Spettacolo al Teatro Ringhiera\" width=\"525\" height=\"295\" srcset=\"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2015\/08\/saggio-latino-americano.jpg 900w, https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2015\/08\/saggio-latino-americano-300x169.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 525px) 100vw, 525px\" \/><\/a><\/p>\n<p>Spettacolo al Teatro RinghieraBasato su una forte componente percussiva, il ritmo della Salsa si pu\u00f2 ballare in due modi basati uno sulla melodia e uno sulla ritmica. Nel primo caso si parla si Salsa &#8220;sull&#8217;uno&#8221;\u00a0Cubana\u00a0mentre nel secondo di Salsa &#8220;sul due&#8221; Portoricana. Per dare un&#8217;idea della differenza\u00a0diciamo semplificando che la salsa Portoricana \u00e8 pi\u00f9 vivace e spettacolare rispetto a quella cubana. Entrambe comunque sono molto diffuse nel mondo e sono molto coinvolgenti:\u00a0dipende solo da chi la balla stabilire quella che pi\u00f9 gli\u00a0si addice. Presso la nostra scuola avrete la possibilit\u00e0 d\u2019imparare i differenti stili, che non sono unicamente il cubano e il portoricano, ma anche New York style e Los Angeles style divertendovi e passando delle ore piacevoli immersi in un\u2019atmosfera di festa che funge da vero e proprio antistress per la mente.<\/p>\n<p>Davvero un modo intelligente per mantenersi in forma e socializzare: se siete interessati a ricevere maggiori informazioni sul corso <strong>Salsa Loreto Milano<\/strong> contattateci oggi stesso.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Salsa Loreto Milano Salsa Loreto Milano \u00e8 il corso di salsa proposto da Il Mosaico Danza asd\u00a0per i residenti in zona che desiderano imparare a ballare questo fantastico ballo caraibico o semplicemente vogliono perfezionare&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":4635,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[87],"tags":[10,12,39],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4233"}],"collection":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4233"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4233\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5396,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4233\/revisions\/5396"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4635"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4233"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4233"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4233"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}