{"id":4763,"date":"2016-11-30T17:04:51","date_gmt":"2016-11-30T16:04:51","guid":{"rendered":"http:\/\/ilmosaicodanza.com\/?p=4763"},"modified":"2018-02-12T19:56:43","modified_gmt":"2018-02-12T18:56:43","slug":"antonio-porro","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/antonio-porro\/","title":{"rendered":"Antonio Porro"},"content":{"rendered":"<p>Antonio Porro<\/p>\n<h3>Una delle figure di spicco della chitarra flamenca in Italia<\/h3>\n<p>E&#8217; a partire dal 1988 che, in seguito al conseguimento del diploma in chitarra classica al prestigioso Conservatorio di Piacenza, Antonio si dedica a pieno all&#8217;intensa attivit\u00e0 didattica e concertistica. \u00a0Molti sono st<\/p>\n<div id=\"attachment_824\" style=\"width: 240px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"http:\/\/www.ilmosaicodanza.it\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/antonio-porro-primo-piano.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-0\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-824\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-824\" src=\"http:\/\/www.ilmosaicodanza.it\/wp-content\/uploads\/2014\/11\/antonio-porro-primo-piano-200x300.jpg\" alt=\"Antonio Porro primo piano\" width=\"230\" height=\"345\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-824\" class=\"wp-caption-text\">Antonio Porro primo piano<\/p><\/div>\n<p>ati i generi musicali ai quali si \u00e8 dedicato sino a specializzarsi, nel 1994, nel flamenco, inizialmente come autodidatta e successivamente sotto la guida di Gaudenzio Gazzola.<\/p>\n<p>E&#8217; a partire da quel momento che capisce che il flamenco \u00e8 la sua vera vocazione e nel 1997, recandosi frequentemente in Andalucia, continua ed approfondisce lo studio impartitogli da importanti chitarristi tra i quali Antonio Jero, F. Moreno, Jesus \u00c1lvarez, El Falo, Alfredo Lagos e Pascual de Lorca.<\/p>\n<p>&#8220;Juncales&#8221;, &#8220;Lunare&#8221;, &#8220;Flamenquevive&#8221; sono alcune delle compagnie di flamenco presenti sul territorio italiano con le quali collabora come tocaor, a proseguire con Elena Vicini, Carmen Meloni, Corrado Ponchiroli, Chiara Guerra, Elena Fontana, Dario Carbonell, Lara Ribichini, Rossano Tosi ed altri. Non \u00e8 solo in Italia ma anche all&#8217;estero che diffonde la sua passione accompagnando moltissimi\u00a0artisti spagnoli, come\u00a0Mar\u00eda Mart\u00edn Lopez, Antonio Castro \u201dAnto\u00f1ete\u201d, Cecilia Lozano \u201cla Popi\u201d, No\u00e9 Barroso, Milagros Ventura, Maite Piqueras, Ramon Ru\u00edz, \u00a0Felipe Mato, \u00c1ngel Mu\u00f1oz, Miguelangel Espino, Charo Espino, Ana Carrasco, Momi de Cadiz, David Sorroche, Antonio Meji\u00edas, Alejandro Villaescusa, Charo Mart\u00edn, Eduardo Guerrero, Carmen Amor, Jos\u00e9 Salguero, Mar\u00eda Jos\u00e8 Le\u00f3n,<\/p>\n<p>Fondamentale \u00e8 la sua attivit\u00e0 didattica a Il Mosaico Danza asd, accanto a Sabina Todaro e presso altre scuole di danza.<\/p>\n<p>La sua carriera lo ha portato a collaborare e accompagnare numerosi ballerini durante i loro stages in Italia: Javi\u00e9r Bar\u00f3n, Isabel Bay\u00f3n, \u00c1ngel Atienza, Rafaela Carrasco, Brigitta Luisa Merki, Juan Luis De Paula, Miguelangel Espino, Adela Campallo, Juan Ogalla, Charo Espino, \u00c1ngel Mu\u00f1oz ed altri. E&#8217; nel 2005 che partecipa al Festival di Flamenco (rassegna tra le pi\u00f9 significative in Europa) svoltosi nella citt\u00e0 di Roma, suonando all\u2019 Auditorium di Renzo Piano insieme ad alcuni tra gli artisti rappresentativi del panorama italiano.<\/p>\n<p>Primo in Italia, dal 2001 tiene corsi teoria e ritmica del flamenco.<\/p>\n<p>Contribuisce a diffondere il flamenco attraverso la gestione di serate culturali in vari locali milanesi, garantendo al pubblico spettacoli con artisti di punta del panorama italiano, offrendo inoltre la possibilit\u00e0 di esibirsi anche a coloro che non hanno esperienza, permettendo loro di iniziare un percorso di apprendimento\u00a0che permetter\u00e0 di raggiungere\u00a0un ottimo livello. Queste serate sono un punto di incontro importante per tutti gli aficionados del flamenco in Lombardia.<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" src=\"\/\/www.youtube.com\/embed\/AbtesgsNfG0\" width=\"420\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><br \/>\nA voi lasciamo ora la possibilit\u00e0 di lasciarvi sedurre dall&#8217;esibizione di Antonio Porro mentre accompagna la meravigliosa voce di Antonio Mej\u00edas in una Malague\u00f1a con remate in fandango del Granada del Frasquito, durante &#8220;El flamenco como suena&#8221;, spettacolo di fine anno del Mosaico, 24 giugno 2007 (Regia: Silvia Gianazza).<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Antonio Porro Una delle figure di spicco della chitarra flamenca in Italia E&#8217; a partire dal 1988 che, in seguito al conseguimento del diploma in chitarra classica al prestigioso Conservatorio di Piacenza, Antonio si&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":5404,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[94],"tags":[134,112,48,50,13],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4763"}],"collection":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4763"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4763\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5405,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4763\/revisions\/5405"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5404"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4763"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4763"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4763"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}