{"id":5179,"date":"2017-09-22T21:27:57","date_gmt":"2017-09-22T19:27:57","guid":{"rendered":"http:\/\/ilmosaicodanza.com\/?p=5179"},"modified":"2019-10-21T18:30:02","modified_gmt":"2019-10-21T16:30:02","slug":"guida-al-montaggio-coreografico","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/guida-al-montaggio-coreografico\/","title":{"rendered":"Guida al montaggio coreografico"},"content":{"rendered":"<h2>Imparare a montare una coreografia nel flamenco<\/h2>\n<p>Il corso si svolge nella sede di Porta Romana, Via Passeroni 6<\/p>\n<h4>Calendario Montaggio Coreografico di gruppo, Por Tango<\/h4>\n<p>Dalle 20.30 alle 22.00<br \/>\n15 e 29 novembre<br \/>\n20 dicembre<br \/>\n17 e 31 gennaio<br \/>\n14 e 28 febbraio<br \/>\n13 e 20 marzo<br \/>\n10 e 17 aprile<br \/>\n1 15 e 29 maggio<br \/>\n5 12 19 e 26 giugno<\/p>\n<p>In totale 18 incontri.<br \/>\nSi imparer\u00e0 ad improvvisare por tangos, creando entrata, llamada, letra (o pi\u00f9 di una!), una piccola parte ritmica, un\u2019uscita.<\/p>\n<p>Nel flamenco ci sono regole da seguire, se si vuole creare una danza rispettosa della tradizione e che funzioni con la musica, che nel flamenco deve essere sempre dal vivo, senza bisogno di chiarimenti verbali: i codici della comunicazione fra chi danza, chi canta e chi suona, nel flamenco, devono essere chiari e di facile interpretazione.<\/p>\n<p>Per questo \u00e8 necessario in primo luogo conoscere questo linguaggio tradizionale, e padroneggiarlo agevolmente. In secondo luogo, occorre sviluppare una grande sensibilit\u00e0 musicale, che permetta al danzatore di &#8220;rispettare&#8221; soprattutto il cante, senza coprirlo, ma anzi, accompagnarlo ed esaltarlo. Per quanto riguarda gli aspetti ritmici, se \u00e8 vero che la monotonia e la prevedibilit\u00e0 uccidono l&#8217;arte, \u00e8 anche vero che un eccesso di complicazioni ritmiche rendono poco fluido il suono e quindi i nostri passi risultano poco spontanei e, in ultima analisi, poco musicali.<\/p>\n<div id=\"attachment_5736\" style=\"width: 1050px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/IMG_8797-306-1.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-0\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-5736\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-5736\" src=\"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/IMG_8797-306-1.jpg\" alt=\"Flamenco coreagrafato\" width=\"1040\" height=\"693\" srcset=\"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/IMG_8797-306-1.jpg 1040w, https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/IMG_8797-306-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/IMG_8797-306-1-768x512.jpg 768w, https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/IMG_8797-306-1-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/IMG_8797-306-1-600x400.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 1040px) 100vw, 1040px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-5736\" class=\"wp-caption-text\">Flamenco<\/p><\/div>\n<p>La costruzione del solo ritmico, l'&#8221;escobilla&#8221;, merita particolare dedizione ed attenzione in modo che il suono segua una naturale evoluzione, con un crescendo e suoni che siano fra loro congruenti e che creino un dialogo musicale. La ritmica deve avere un suo sviluppo anche in relazione, ovviamente, al lavoro della chitarra. Si potranno costruire sequenze ritmiche &#8220;a palo seco&#8221; cio\u00e8 solo sul ritmo puro, o su &#8220;falsetas&#8221;, ovvero variazioni melodiche della chitarra. Si avr\u00e0 anche l&#8217;occasione di imparare a &#8220;dialogare&#8221; con la chitarra, giungendo alla costruzione di un suono che esalti la qualit\u00e0 della ritmica dei piedi e di quella della musica.<\/p>\n<p>Gli incontri di guida al montaggio coreografico nel flamenco sono destinati ad allievi che abbiano alle spalle un buon bagaglio di esperienza nel flamenco, e sono \u00a0un aiuto utilissimo per capire come funziona la costruzione di una coreografia, come esaltare ed incanalare la propria creativit\u00e0 ritmica e dinamica, giungendo a trovare al meglio il proprio stile personale nel Flamenco in modo spontaneo e naturale, lontano dalle\u00a0forzature.<\/p>\n<p>Si lavorer\u00e0 anche con la musica dal vivo, proprio per permettere ai danzatori di trovare quel connubio fra movimento\/ritmo e suono che esalta questi tre elementi e la loro fusione artistica.<\/p>\n<p>In ogni lezione si esplora una parte del lavoro del bailaor, dedicandosi ad un aspetto del palo prescelto, alla ricerca dello stile, della relazione con il cante, del colore specifico che ne costituisce l\u2019essenza.<\/p>\n<p>Ballare una Guaj\u00edra utilizzando passi di una Sole\u00e1 che si sia gi\u00e0 imparata a memoria non rende onore n\u00e9 ad una n\u00e9 all\u2019altra\u2026 eppure \u201cinfilare\u201d pezzi di una coreografia in un\u2019altra \u00e8 una grande tentazione, a cui occorre non cedere! Imparare a fidarsi del proprio istinto e coltivare la propria creativit\u00e0 sono momenti fondamentali nel proprio sviluppo nel flamenco.<\/p>\n<div id=\"attachment_5737\" style=\"width: 579px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/IMG_8333-472.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-1\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-5737\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-5737\" src=\"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/IMG_8333-472.jpg\" alt=\"flamenco coreografato\" width=\"569\" height=\"379\" srcset=\"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/IMG_8333-472.jpg 840w, https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/IMG_8333-472-300x200.jpg 300w, https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/IMG_8333-472-768x512.jpg 768w, https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/IMG_8333-472-600x400.jpg 600w\" sizes=\"(max-width: 569px) 100vw, 569px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-5737\" class=\"wp-caption-text\">Coreografia di Flamenco<\/p><\/div>\n<p>Alla fine del corso si prevede la presentazione del lavoro creato, all&#8217;interno del saggio di fine corsi del Mosaico Danza, con la musica dal vivo.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Imparare a montare una coreografia nel flamenco Il corso si svolge nella sede di Porta Romana, Via Passeroni 6 Calendario Montaggio Coreografico di gruppo, Por Tango Dalle 20.30 alle 22.00 15 e 29 novembre&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[103],"tags":[133,51,50],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5179"}],"collection":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5179"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5179\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5986,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5179\/revisions\/5986"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5179"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5179"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5179"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}