{"id":5204,"date":"2017-09-22T22:15:53","date_gmt":"2017-09-22T20:15:53","guid":{"rendered":"http:\/\/ilmosaicodanza.com\/?p=5204"},"modified":"2018-09-11T17:38:49","modified_gmt":"2018-09-11T15:38:49","slug":"con-mucho-compas","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/con-mucho-compas\/","title":{"rendered":"Con Mucho Compas"},"content":{"rendered":"<h2>Il senso del ritmo e della musica nel flamenco<\/h2>\n<p>Un&#8217;ora e un quarto in cui approfondire, esercitarsi, scoprire, sentire, ed anche usare la propria parte pi\u00f9 razionale per analizzare, confrontare, persino prendere appunti scritti, note vocali e foto.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div id=\"attachment_5739\" style=\"width: 430px\" class=\"wp-caption alignright\"><a href=\"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/Il-Mosaico-Danza-Flamenco-14.jpg\" data-rel=\"lightbox-image-0\" data-rl_title=\"\" data-rl_caption=\"\" title=\"\"><img aria-describedby=\"caption-attachment-5739\" loading=\"lazy\" class=\" wp-image-5739\" src=\"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/Il-Mosaico-Danza-Flamenco-14.jpg\" alt=\"Flamenco a Mosaico Danza\" width=\"420\" height=\"420\" srcset=\"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/Il-Mosaico-Danza-Flamenco-14.jpg 1920w, https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/Il-Mosaico-Danza-Flamenco-14-150x150.jpg 150w, https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/Il-Mosaico-Danza-Flamenco-14-300x300.jpg 300w, https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/Il-Mosaico-Danza-Flamenco-14-768x768.jpg 768w, https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/Il-Mosaico-Danza-Flamenco-14-1024x1024.jpg 1024w, https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/Il-Mosaico-Danza-Flamenco-14-600x600.jpg 600w, https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/Il-Mosaico-Danza-Flamenco-14-160x160.jpg 160w, https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/Il-Mosaico-Danza-Flamenco-14-320x320.jpg 320w, https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-content\/uploads\/sites\/11\/2017\/09\/Il-Mosaico-Danza-Flamenco-14-1320x1320.jpg 1320w\" sizes=\"(max-width: 420px) 100vw, 420px\" \/><\/a><p id=\"caption-attachment-5739\" class=\"wp-caption-text\">Corso di Flamenco<\/p><\/div>\n<p>&#8220;Con mucho comp\u00e1s&#8221; \u00e8 un corso molto particolare, dedicato a chi abbia gi\u00e0 l&#8217;esperienza di qualche anno nel flamenco.<\/p>\n<p>Chi studia flamenco da tempo, spesso si trova ad avere grandi competenze teoriche ma carenza nella pratica, o al contrario, solitamente, si conoscono molti passi e si sono apprese molte coreografie o sequenze coreografiche ma non si \u00e8 ancora capita bene l&#8217;essenza del flamenco, il suo valore profondo, il suo messaggio. Oppure se ne conoscono tecnica e teoria ma non si riesce ad esprimere nessuna emozione. Il corso &#8220;Con mucho compas&#8221; \u00e8 un grosso aiuto per sviluppare tutti questi elementi che costituiscono il flamenco.<\/p>\n<p>Per frequentare questo corso sono necessarie competenze precedenti, e molte cose si daranno per scontate. Non \u00e8 quindi adatto agli allievi principianti.<\/p>\n<p>Durante le lezioni si esplorano:<\/p>\n<ul>\n<li>esercizi di ritmica di piedi<\/li>\n<li>giochi ritmici<\/li>\n<li>palmas<\/li>\n<li>aspetti teorici del flamenco<\/li>\n<li>attenzione al cante e alla specifica identit\u00e0 di ogni singolo palo flamenco<\/li>\n<\/ul>\n<p>Inoltre occorre prendere in considerazione un aspetto particolarissimo nel flamenco: la &#8220;presa del rischio&#8221;. Non si deve avere paura di sbagliare, di apparire ridicoli, di non essere all&#8217;altezza, poich\u00e9 questo scatena dinamiche che sono il contrario del flamenco. Godersi il momento presente, senza giudizio, senza timori \u00e8 l&#8217;unico modo per entrare nel flamenco, quale che sia il nostro livello tecnico di conoscenze, competenze e preparazione.<\/p>\n<p>Perch\u00e9 il corso di chiama &#8220;Con Mucho\u00a0comp\u00e1s&#8221;?<\/p>\n<p>Il\u00a0comp\u00e1s \u00e8 una struttura ritmica e melodica insieme, che definisce i vari generi musicali (detti palos). Il corpo risponde alle stimolazioni sonore in maniera efficace, ma per farlo con la giusta forza espressiva occorre molto esercizio, fisico e mentale, e una profonda comprensione della musica, che nel flamenco viene vissuta e rispettata. Possiamo dire &#8220;onorata&#8221;.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il senso del ritmo e della musica nel flamenco Un&#8217;ora e un quarto in cui approfondire, esercitarsi, scoprire, sentire, ed anche usare la propria parte pi\u00f9 razionale per analizzare, confrontare, persino prendere appunti scritti,&#46;&#46;&#46;<\/p>\n","protected":false},"author":4,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[103],"tags":[51,50],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5204"}],"collection":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/4"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5204"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5204\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5740,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5204\/revisions\/5740"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5204"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5204"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/ilmosaicodanza.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5204"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}